### Histórico de Revisões

| Data       | Versão | Descrição            |         Autor             |
|:----------:|:------:|:--------------------:|:-------------------------:|
| 13/09/2018 | 1.0 | Criação da primeira versão  | [Arthur Diniz](https://github.com/arthurbdiniz) |
| 13/09/2018 | 1.1 | Atualização do diagrama de acordo com o DER  | [Arthur Diniz](https://github.com/arthurbdiniz) |
| 13/09/2018 | 1.2 | Atualização do relacionamento role com user  | [Arthur Diniz](https://github.com/arthurbdiniz) |
---


## Descrição

Em programação, um diagrama de classes é uma representação da estrutura e relações das classes que servem de modelo para objetos.

É uma modelagem muito útil para o desenvolvimento de sistemas, pois define todas as classes que o sistema necessita possuir e é a base para a construção dos diagramas de comunicação, sequência e estados.

## Conceitos

#### Classe
Elemento abstrato que representa um conjunto de objetos. A classe contém a especificação do objeto; suas características: atributos (características) e métodos (ações / comportamentos).

#### Atributo
Define características da classe como:

#### Visibilidade
- **Pública**, representada pelo símbolo: +, onde outras classes podem ter acesso ao atributo;

- **Privada**, representada pelo símbolo: -, o atributo somente é acessado diretamente pela própria classe e;

- **Protegida**, representada pelo símbolo: #, ou

- **Pacote**, representada pelo símbolo: ~, que é acessado pelo relacionamento da classe com a classe externa.

- **Nome**: Identificação do atributo.

- **Tipo de dados**: Tipo de dado do atributo.

- **Multiplicidade**: Relacionamentos.

- **Valor inicial**: Depende da linguagem de programação, valor opcional.

- **Propriedade**: Características do elemento, opcional.

#### Operação
Função requerida a um objeto abstrato.
- Nome, Visibilidade e Parâmetros.

#### Associação
Relacionamentos entre classes.
- Nome: Nome da associação.
- Multiplicidade.
- Navegação: De onde vêm as informações da classe e para onde vão.

### Versão 1
![diagrama de classe](https://user-images.githubusercontent.com/18387694/45491996-819b5c80-b741-11e8-9951-954beaa4e998.jpg)

### Versão 2
![diagrama de classe](https://user-images.githubusercontent.com/18387694/45523568-614eba80-b7a0-11e8-9387-0defcd63bd48.jpg)

### Versão 3
![diagrama de classe 1](https://user-images.githubusercontent.com/18387694/45525133-1d5fb380-b7a8-11e8-90b0-e72a4dae4903.jpg)


